<resources>
    <string name="app_name">Numyah Mind</string>
    <string name="progress_indicator_desccription">Cargando, por favor espera</string>
    <string name="nav_home">Inicio</string>
    <string name="nav_history">Historial</string>
    <string name="nav_learn">Aprender</string>
    <string name="nav_settings">Ajustes</string>
    <string name="navigation_back">Atras</string>
    <string name="screen_onboarding">Bienvenida</string>
    <string name="screen_assessment">Evaluacion</string>
    <string name="screen_assessment_with_sephira">Evaluacion: %1$s</string>
    <string name="screen_results">Resultados</string>
    <string name="screen_history">Historial</string>
    <string name="screen_learn">Aprender</string>
    <string name="screen_settings">Ajustes</string>
    <string name="screen_settings_privacy">Privacidad y datos</string>
    <string name="screen_settings_about">Acerca de Numyah Mind</string>
    <string name="app_loading_title">Preparando tu espacio de reflexion</string>
    <string name="app_loading_body">Cargando tu experiencia local y eligiendo el mejor punto de inicio.</string>
    <string name="home_title">Reflexion del Arbol de la Vida</string>
    <string name="home_subtitle">Un espacio sereno y local para la autorreflexion psicologica a traves de las diez sefirot.</string>
    <string name="home_primary_cta">Iniciar evaluacion</string>
    <string name="home_secondary_cta">Ver ultimos resultados</string>
    <string name="home_progress_title">Base actual de reflexion</string>
    <string name="home_progress_body">El onboarding, la estructura principal, el soporte de idioma, los ajustes y el flujo inicial de evaluacion ya estan en su sitio mientras el producto sigue creciendo sefira por sefira.</string>
    <string name="home_cards_title">Explora la estructura</string>
    <string name="home_card_history_title">Historial de evaluaciones</string>
    <string name="home_card_history_body">Vuelve aqui para revisar reflexiones guardadas a medida que el historial de evaluaciones se vuelva mas completo.</string>
    <string name="home_card_learn_title">Aprende el marco</string>
    <string name="home_card_learn_body">Lee el contexto mas profundo del Arbol de la Vida con un lenguaje psicologico y respetuoso.</string>
    <string name="home_card_settings_title">Idioma y preferencias</string>
    <string name="home_card_settings_body">Ajusta el idioma, la apariencia y las preferencias de reflexion en un espacio local y privado.</string>
    <string name="onboarding_step_counter">Paso %1$d de %2$d</string>
    <string name="onboarding_back">Atras</string>
    <string name="onboarding_continue">Continuar</string>
    <string name="onboarding_finish">Comenzar</string>
    <string name="onboarding_skip">Saltar introduccion</string>
    <string name="onboarding_eyebrow">Numyah Mind</string>
    <string name="onboarding_page_1_title">Un mapa amable para la autorreflexion</string>
    <string name="onboarding_page_1_body">Numyah Mind te ayuda a reflexionar sobre tu experiencia actual a traves del Arbol de la Vida. Traduce cada sefira en temas humanos con los pies en la tierra, como los limites, la vitalidad, el flujo emocional, el discernimiento, la compasion y la accion cotidiana.\n\nNo estas aqui para recibir una etiqueta. Estas aqui para notar patrones, comprenderte con mas matiz y continuar con mayor claridad.</string>
    <string name="onboarding_page_2_title">Como se organiza la evaluacion</string>
    <string name="onboarding_page_2_body">Iras avanzando por las diez sefirot una por una: Malkhut, Yesod, Hod, Netzach, Tiferet, Gevurah, Chesed, Binah, Chokhmah y Keter.\n\nAntes de cada seccion veras una introduccion breve en lenguaje practico. Despues responderas un pequeno grupo de preguntas con una escala simple pensada para sentirse serena y manejable en movil.</string>
    <string name="onboarding_page_3_title">Balance, carencia y exceso</string>
    <string name="onboarding_page_3_body">Tus resultados se describen a traves de tres tendencias: balance, carencia y exceso.\n\nEl balance apunta a una expresion mas integrada. La carencia sugiere que un area podria estar menos sostenida o ser mas dificil de acceder en este momento. El exceso sugiere que un area podria estar sobreextendida o cargando mas fuerza de la que ayuda. Estas son tendencias actuales, no afirmaciones fijas sobre tu identidad.</string>
    <string name="onboarding_page_4_title">Que ocurre con tus resultados</string>
    <string name="onboarding_page_4_body">Cuando termines, recibiras un perfil completo del Arbol de la Vida a traves de las diez sefirot.\n\nPodras abrir cada area para una interpretacion mas amplia, con expresion saludable, patrones de carencia, patrones de exceso y practicas sugeridas. Cuando un resultado sea mixto, el lenguaje se mantendra suave y reflexivo en lugar de forzar una etiqueta rigida.</string>
    <string name="onboarding_page_5_title">Privada, local y lista para un aprendizaje mas profundo</string>
    <string name="onboarding_page_5_body">Tu experiencia principal es local en tu dispositivo. El progreso se guarda de forma privada y el flujo principal de evaluacion esta pensado para funcionar sin conexion.\n\nEsta introduccion mantiene las cosas simples. Si despues quieres mas contexto, podras explorarlo en Aprender y en los resultados de cada sefira.</string>
    <string name="onboarding_footer">Una introduccion serena antes de comenzar.</string>
    <string name="onboarding_supporting_caption">Reflexion, no diagnostico</string>
    <string name="onboarding_primary_visual_title">El Arbol de la Vida traducido a la experiencia vivida</string>
    <string name="placeholder_primary_action">Volver al inicio</string>
    <string name="placeholder_assessment_title">Evaluacion en progreso</string>
    <string name="placeholder_assessment_body">Esta superficie de evaluacion sigue creciendo por secciones a medida que se cierran las preguntas y definiciones de cada sefira.</string>
    <string name="assessment_intro_eyebrow">Sefira actual</string>
    <string name="assessment_intro_title">Introduccion a la reflexion</string>
    <string name="assessment_intro_image_description">Ilustracion para la introduccion de la evaluacion de la sefira actual</string>
    <string name="assessment_honesty_title">Una nota breve antes de comenzar</string>
    <string name="assessment_honesty_card_title">Esta reflexion funciona mejor con honestidad</string>
    <string name="assessment_honesty_body">Esta reflexion es mas util cuando tus respuestas son honestas sobre como te sientes hoy.\n\nNo hay respuestas correctas aqui. No necesitas mostrar tu mejor version, solo tu experiencia real en este momento.</string>
    <string name="assessment_honesty_skip_label">No volver a mostrar esto</string>
    <string name="assessment_honesty_continue">Continuar</string>
    <string name="assessment_intro_meaning_title">Lo que senala esta sefira</string>
    <string name="assessment_intro_reflection_title">Lo que reflexionaras aqui</string>
    <string name="assessment_start">Comenzar reflexion</string>
    <string name="assessment_resume">Retomar reflexion</string>
    <string name="assessment_continue">Continuar</string>
    <string name="assessment_back">Atras</string>
    <string name="assessment_retry">Intentar de nuevo</string>
    <string name="assessment_question_counter">Pregunta %1$d de %2$d</string>
    <string name="assessment_page_counter">Pagina %1$d de %2$d</string>
    <string name="assessment_selected_answer">Respuesta seleccionada</string>
    <string name="assessment_result_title">Tu reflexion de %1$s</string>
    <string name="assessment_result_balance">Balance</string>
    <string name="assessment_result_deficiency">Carencia</string>
    <string name="assessment_result_excess">Exceso</string>
    <string name="assessment_result_leans_balance">Tiende al balance</string>
    <string name="assessment_result_leans_deficiency">Tiende a la carencia</string>
    <string name="assessment_result_leans_excess">Tiende al exceso</string>
    <string name="assessment_result_summary_balance">Tu relacion con la vida material se ve bastante enraizada en este momento.</string>
    <string name="assessment_result_summary_deficiency">Tus respuestas sugieren que Malkuth podria estar menos sostenida en este momento.</string>
    <string name="assessment_result_summary_excess">Tus respuestas sugieren que Malkuth podria estar cargando demasiada fuerza en este momento.</string>
    <string name="assessment_result_summary_leans_balance">Tus respuestas se inclinan hacia una relacion enraizada con la vida material.</string>
    <string name="assessment_result_summary_leans_deficiency">Tus respuestas se inclinan hacia una menor base o sosten en la vida material.</string>
    <string name="assessment_result_summary_leans_excess">Tus respuestas se inclinan hacia una sobreextension en la vida material.</string>
    <string name="assessment_result_what_it_means_title">Que significa esto</string>
    <string name="assessment_result_meaning_balance">En terminos practicos, esto apunta a una conexion mas estable con el cuerpo, las posesiones y la realidad cotidiana. Puede que seas capaz de cuidar la vida material sin quedar dominado por ella.</string>
    <string name="assessment_result_meaning_deficiency">En terminos practicos, esto puede significar que el cuerpo, los recursos o la estructura cotidiana estan recibiendo menos atencion de la que necesitan. No significa fracaso. Sugiere que esta area podria necesitar mas cuidado, constancia y presencia.</string>
    <string name="assessment_result_meaning_excess">En terminos practicos, esto puede significar que el dinero, las posesiones, el control o las rutinas fisicas estan ocupando mas espacio del que ayuda. Sugiere que el mundo material podria estar cargando demasiado peso emocional en este momento.</string>
    <string name="assessment_result_meaning_leans_balance">Este resultado es relativamente balanceado, aunque no esta fuertemente fijado. Sugiere un patron generalmente enraizado con espacio para seguir observando.</string>
    <string name="assessment_result_meaning_leans_deficiency">Este resultado no es absoluto. Sugiere una tendencia actual a sentir menos enraizamiento en el cuerpo, la vida practica o el sosten material.</string>
    <string name="assessment_result_meaning_leans_excess">Este resultado no es absoluto. Sugiere una tendencia actual a que las preocupaciones materiales o el control corporal ocupen mas espacio del necesario.</string>
    <string name="assessment_confidence_high">Confianza alta</string>
    <string name="assessment_confidence_medium">Confianza media</string>
    <string name="assessment_confidence_low">Confianza baja</string>
    <string name="assessment_confidence_note_high">Tus respuestas formaron un patron claro en esta seccion.</string>
    <string name="assessment_confidence_note_medium">Tus respuestas formaron un patron visible, con algunas senales mixtas.</string>
    <string name="assessment_confidence_note_low">Tus respuestas fueron mas mixtas aqui, asi que este resultado conviene leerlo como una direccion suave y no como una etiqueta rigida.</string>
    <string name="assessment_score_balance">Balance</string>
    <string name="assessment_score_deficiency">Carencia</string>
    <string name="assessment_score_excess">Exceso</string>
    <string name="assessment_result_daily_life_title">Como puede mostrarse</string>
    <string name="assessment_result_daily_life_balance">Esto puede mostrarse como un cuidado estable de la salud, un manejo realista del dinero o las posesiones, y una sensacion de que la vida practica te sostiene en lugar de alejarte de ti mismo.</string>
    <string name="assessment_result_daily_life_deficiency">Esto puede mostrarse como descuido del cuerpo, evitacion de responsabilidades practicas, desconexion de la estabilidad material, o tratar las necesidades basicas como menos importantes que todo lo demas.</string>
    <string name="assessment_result_daily_life_excess">Esto puede mostrarse como un enfoque excesivo en el control, la productividad, las posesiones, la imagen o la disciplina corporal, hasta el punto de que la vida material empiece a quitar espacio a la soltura, la flexibilidad o el espacio emocional.</string>
    <string name="assessment_result_next_step_title">Un siguiente paso util</string>
    <string name="assessment_result_next_step_balance">Sigue observando lo que te ayuda a mantenerte enraizado sin volverte rigido. Los habitos pequenos y repetibles son mas utiles aqui que perseguir la perfeccion.</string>
    <string name="assessment_result_next_step_deficiency">Un siguiente paso amable es fortalecer un acto basico de cuidado: comida, descanso, movimiento, consciencia del dinero o atencion al entorno. La meta no es la intensidad. Es la constancia.</string>
    <string name="assessment_result_next_step_excess">Un siguiente paso amable es aflojar una zona de sobrecontrol y preguntar que se sentiria de apoyo en vez de exigente. La meta no es abandonar la estructura, sino volverla mas humana.</string>
    <string name="assessment_result_continue_action">Continuar a %1$s</string>
    <string name="assessment_result_home_action">Abrir vista general de resultados</string>
    <string name="assessment_error_load">La evaluacion no pudo cargarse en este momento.</string>
    <string name="assessment_error_save">Tu respuesta no pudo guardarse. Intentalo de nuevo.</string>
    <string name="assessment_error_continue">La evaluacion no pudo continuar en este momento. Intentalo de nuevo.</string>
    <string name="assessment_error_back">La pregunta anterior no pudo restaurarse en este momento. Intentalo de nuevo.</string>
    <string name="assessment_exit_dialog_title">Salir de esta reflexion?</string>
    <string name="assessment_exit_dialog_body">Tu progreso se guarda mientras avanzas. Si vuelves al inicio ahora, podras continuar esta reflexion despues.</string>
    <string name="assessment_exit_dialog_confirm">Ir a Inicio</string>
    <string name="assessment_exit_dialog_cancel">Quedarme aqui</string>
    <string name="placeholder_results_title">Vista general de resultados</string>
    <string name="placeholder_results_body">Esta area ira creciendo poco a poco hasta convertirse en tu perfil completo del Arbol de la Vida a medida que se completen e interpreten mas sefirot.</string>
    <string name="results_empty_title">Todavia no hay resultados completados</string>
    <string name="results_empty_body">Termina la reflexion actual para ver aqui tu vista guardada del Arbol de la Vida.</string>
    <string name="results_error_title">Los resultados no estan disponibles ahora</string>
    <string name="results_error_body">Tus resultados guardados no pudieron cargarse en este momento. Intentalo de nuevo.</string>
    <string name="results_overview_title">Ultima vista general del Arbol de la Vida</string>
    <string name="results_overview_subtitle">%1$d de %2$d sefirot tienen resultados guardados en esta evaluacion completada.</string>
    <string name="results_overview_status_latest">Reflexion completada mas reciente</string>
    <string name="results_ranking_title">Como se esta ordenando el arbol actual</string>
    <string name="results_ranking_body">Las tarjetas de abajo estan ordenadas de mas desequilibrio a mas balance, usando carencia mas exceso como la tension principal mientras siguen mostrando las tres fuerzas.</string>
    <string name="results_needs_attention_title">Necesita mas atencion</string>
    <string name="results_needs_attention_body">%1$s es la sefira que ahora mismo carga mas tension, con un puntaje de desequilibrio de %2$d.</string>
    <string name="results_most_balanced_title">La mas equilibrada ahora</string>
    <string name="results_most_balanced_body">%1$s es la que ahora mismo se ve mas asentada, con %2$d de balance.</string>
    <string name="results_rank_badge">Puesto %1$d de %2$d</string>
    <string name="results_imbalance_badge">Desequilibrio %1$d</string>
    <string name="results_percent_value">%1$d%%</string>
    <string name="results_score_summary">Balance %1$s, Carencia %2$s, Exceso %3$s</string>
    <string name="placeholder_history_title">Historial de reflexiones</string>
    <string name="placeholder_history_body">Tus evaluaciones guardadas y futuras repeticiones se reuniran aqui a medida que crezca la experiencia de historial.</string>
    <string name="placeholder_learn_title">Aprender y Acerca de</string>
    <string name="placeholder_learn_body">Esta area seguira creciendo como el acompanamiento educativo mas profundo de la evaluacion, con contexto ampliado adaptado del material fuente.</string>
    <string name="learn_title">Aprender mediante cursos</string>
    <string name="learn_subtitle">Explora lecturas mas amplias construidas desde el mismo material fuente del Arbol de la Vida, manteniendose mucho mas cerca de su voz de ensenanza cabalistica.</string>
    <string name="learn_footer">Se iran agregando mas cursos con el tiempo. El catalogo actual comienza con el panorama del Arbol de la Vida y esta pensado para crecer poco a poco.</string>
    <string name="learn_loading_title">Preparando tus cursos</string>
    <string name="learn_loading_body">Cargando el catalogo actual de cursos desde el contenido local.</string>
    <string name="learn_error_title">Los cursos no estan disponibles ahora</string>
    <string name="learn_error_body">No se pudo cargar el catalogo de aprendizaje en este momento. Intentalo de nuevo.</string>
    <string name="learn_not_found_title">No se encontro este curso</string>
    <string name="learn_not_found_body">El contenido de lectura para este destino no esta disponible ahora mismo.</string>
    <string name="learn_locked_title">Esta seccion todavia esta bloqueada</string>
    <string name="learn_locked_body">Termina primero la seccion anterior y esta se abrira automaticamente.</string>
    <string name="learn_retry">Intentar de nuevo</string>
    <string name="learn_open_course_action">Abrir curso</string>
    <string name="learn_open_section_action">Abrir seccion</string>
    <string name="learn_sections_title">Secciones disponibles</string>
    <string name="learn_sections_subtitle">%1$d de %2$d secciones planificadas ya estan listas para leer en este curso.</string>
    <string name="learn_sections_progress">%1$d/%2$d</string>
    <string name="learn_course_sections_badge">Secciones ahora</string>
    <string name="learn_course_time_badge">Tiempo estimado</string>
    <string name="learn_course_eyebrow">Curso</string>
    <string name="learn_course_footer">Se iran agregando mas secciones a este curso con el tiempo. El flujo de lectura actual esta pensado para mantenerse estable cuando lleguen nuevas sefirot.</string>
    <string name="learn_minutes_short">%1$d min</string>
    <string name="learn_section_title_with_number">%1$d. %2$s</string>
    <string name="learn_section_position">Seccion %1$d de %2$d disponibles actualmente</string>
    <string name="learn_previous_section_action">Volver a %1$s</string>
    <string name="learn_next_section_action">Continuar a %1$s</string>
    <string name="learn_next_section_locked">%1$s sigue bloqueada</string>
    <string name="learn_mark_section_completed">Marcar seccion como terminada</string>
    <string name="learn_back_to_course_action">Terminar y volver al curso</string>
    <string name="learn_course_overview_action">Volver a la vista del curso</string>
    <string name="learn_section_status_available">Disponible para leer</string>
    <string name="learn_section_status_locked">Bloqueada hasta terminar la seccion anterior</string>
    <string name="learn_section_status_completed">Terminada</string>
    <string name="learn_section_status_in_progress">Seccion actual</string>
    <string name="learn_reader_status_ready">Lista para leer</string>
    <string name="learn_reader_footer_unfinished">Termina esta seccion cuando te sientas listo. El siguiente capitulo se abre solo despues de marcar como terminada la seccion actual.</string>
    <string name="learn_reader_footer_completed">Este capitulo ya esta completo. Puedes seguir adelante o volver a una seccion anterior para releerla a tu propio ritmo.</string>
    <string name="settings_title">Ajustes</string>
    <string name="settings_eyebrow">Espacio de reflexion</string>
    <string name="settings_body">Ajusta como se siente Numyah Mind en tu dispositivo. Este espacio cubre idioma, apariencia, preferencias de la evaluacion, guia de privacidad y apoyo para el onboarding.</string>
    <string name="settings_language_title">Idioma</string>
    <string name="settings_language_body">Elige si Numyah Mind sigue el idioma de tu dispositivo o se mantiene en ingles o espanol en toda la app.</string>
    <string name="settings_language_supporting">Los cambios de idioma deben aplicarse en toda la app para que la lectura, la evaluacion y los resultados se mantengan alineados.</string>
    <string name="settings_language_system_title">Usar idioma del dispositivo</string>
    <string name="settings_language_system_body">Sigue automaticamente el idioma de tu dispositivo.</string>
    <string name="settings_language_english_title">Ingles</string>
    <string name="settings_language_english_body">Usa ingles en toda la experiencia de la app.</string>
    <string name="settings_language_spanish_title">Espanol</string>
    <string name="settings_language_spanish_body">Usa espanol en toda la experiencia de la app.</string>
    <string name="settings_appearance_title">Apariencia</string>
    <string name="settings_appearance_body">Elige la apariencia que te resulte mas comoda para leer y reflexionar en distintos entornos.</string>
    <string name="settings_assessment_title">Experiencia de evaluacion</string>
    <string name="settings_assessment_body">Controla algunos detalles de experiencia que influyen en como comienza y se siente la reflexion en tu dispositivo.</string>
    <string name="settings_theme_system_title">Usar ajuste del dispositivo</string>
    <string name="settings_theme_system_body">Sigue automaticamente la preferencia de tu dispositivo.</string>
    <string name="settings_theme_light_title">Modo claro</string>
    <string name="settings_theme_light_body">Mantiene la app luminosa y abierta para leer durante el dia.</string>
    <string name="settings_theme_dark_title">Modo oscuro</string>
    <string name="settings_theme_dark_body">Usa una paleta oscura mas suave para reflexionar con poca luz.</string>
    <string name="settings_honesty_notice_title">Mostrar nota de honestidad</string>
    <string name="settings_honesty_notice_body">Muestra la breve nota de encuadre antes de comenzar una evaluacion.</string>
    <string name="settings_onboarding_title">Onboarding</string>
    <string name="settings_onboarding_body">Vuelve a la introduccion cuando quieras una nueva orientacion sobre el marco y la experiencia.</string>
    <string name="settings_replay_onboarding_title">Volver a ver onboarding</string>
    <string name="settings_replay_onboarding_body">Abre de nuevo la bienvenida sin borrar tus evaluaciones guardadas.</string>
    <string name="settings_replay_onboarding_action">Ver introduccion</string>
    <string name="settings_replay_onboarding_dialog_title">Volver a ver onboarding?</string>
    <string name="settings_replay_onboarding_dialog_body">Esto abrira otra vez la introduccion y marcara el onboarding como incompleto, pero no eliminara tus datos guardados de reflexion.</string>
    <string name="settings_replay_onboarding_confirm">Abrir onboarding</string>
    <string name="settings_replay_onboarding_cancel">Ahora no</string>
    <string name="settings_privacy_title">Privacidad y datos</string>
    <string name="settings_privacy_body">Revisa como tus datos de reflexion permanecen en tu dispositivo y que cambia o no cambia cuando vuelves a ver el onboarding.</string>
    <string name="settings_about_title">Acerca de Numyah Mind</string>
    <string name="settings_about_body">Vuelve al proposito reflexivo de la app, a sus limites como producto y al contexto clave para leer tus resultados.</string>
    <string name="settings_open_detail_action">Abrir detalle</string>
    <string name="settings_privacy_eyebrow">Privacidad y datos</string>
    <string name="settings_privacy_screen_title">Como se maneja tu informacion de reflexion</string>
    <string name="settings_privacy_screen_body">Numyah Mind esta pensada para sentirse privada, serena y local. Estas notas explican que guarda la app actual en tu dispositivo y que cambia y que no cambia al volver a ver el onboarding.</string>
    <string name="settings_privacy_local_title">Guardado en este dispositivo</string>
    <string name="settings_privacy_local_body">El estado del onboarding, los ajustes, el progreso de evaluaciones, las respuestas guardadas y los resultados guardados estan pensados para quedarse en tu dispositivo en la experiencia principal v1.</string>
    <string name="settings_privacy_resume_title">Se usa para retomar e historial</string>
    <string name="settings_privacy_resume_body">Los datos guardados de evaluacion ayudan a que la app te devuelva a una reflexion sin terminar y te muestre despues tus resultados completados. Estan ahi para sostener continuidad, no para crear un perfil fuera de tu dispositivo.</string>
    <string name="settings_privacy_onboarding_title">Volver a ver onboarding</string>
    <string name="settings_privacy_onboarding_body">Volver a ver el onboarding reinicia solo la introduccion para que puedas leer otra vez el encuadre. No borra evaluaciones, respuestas ni resultados guardados.</string>
    <string name="settings_privacy_boundary_title">Limite del producto</string>
    <string name="settings_privacy_boundary_body">Numyah Mind es una herramienta de autorreflexion. No esta pensada como un producto diagnostico, psiquiatrico o clinico de salud mental, y sus datos guardados deben leerse dentro de ese mismo espiritu reflexivo.</string>
    <string name="settings_privacy_footer">El diseno local es parte del modelo de confianza de esta app, por eso las explicaciones de privacidad deben seguir siendo claras, serenas y faciles de revisar.</string>
    <string name="settings_about_eyebrow">Acerca de Numyah Mind</string>
    <string name="settings_about_screen_title">Una herramienta reflexiva, no una etiqueta fija</string>
    <string name="settings_about_screen_body">Numyah Mind traduce el Arbol de la Vida en una reflexion psicologica con los pies en la tierra. La app busca ayudarte a notar tendencias actuales, no a definir quien eres de una vez y para siempre.</string>
    <string name="settings_about_purpose_title">Por que existe esta app</string>
    <string name="settings_about_purpose_body">La meta es ofrecer una estructura serena para la autoobservacion a traves de las diez sefirot, usando un lenguaje psicologicamente fundamentado, espiritualmente respetuoso y no patologizante.</string>
    <string name="settings_about_framework_title">Como se usa el marco</string>
    <string name="settings_about_framework_body">Aqui el Arbol de la Vida se usa como un mapa de reflexion. Cada sefira se convierte en un area practica de experiencia que puedes explorar mediante introducciones breves, preguntas, interpretaciones y practicas sugeridas.</string>
    <string name="settings_about_interpretation_title">Como leer tus resultados</string>
    <string name="settings_about_interpretation_body">Los resultados describen patrones presentes como balance, carencia o exceso. Estan pensados como un lenguaje direccional y amable, especialmente cuando la senal es mixta, y no deben tratarse como una afirmacion rigida sobre tu identidad.</string>
    <string name="settings_about_version_title">Version actual de la app</string>
    <string name="settings_about_version_body">Version %1$s</string>
    <string name="settings_about_footer">Esta app sigue queriendo sentirse humana, practica y reflexiva incluso cuando su lenguaje toma elementos de una tradicion simbolica mas profunda.</string>
    <string name="status_ready">Lista para la siguiente etapa</string>
</resources>
