<resources>
    <string name="app_name">Numyah Mind</string>
    <string name="progress_indicator_desccription">Cargando, por favor espera</string>
    <string name="nav_home">Inicio</string>
    <string name="nav_history">Historial</string>
    <string name="nav_learn">Aprender</string>
    <string name="nav_settings">Ajustes</string>
    <string name="screen_onboarding">Bienvenida</string>
    <string name="screen_assessment">Evaluacion</string>
    <string name="screen_results">Resultados</string>
    <string name="screen_history">Historial</string>
    <string name="screen_learn">Aprender</string>
    <string name="screen_settings">Ajustes</string>
    <string name="app_loading_title">Preparando tu espacio de reflexion</string>
    <string name="app_loading_body">Cargando tu experiencia local y eligiendo el mejor punto de inicio.</string>
    <string name="home_title">Reflexion del Arbol de la Vida</string>
    <string name="home_subtitle">Un espacio sereno y local para la autorreflexion psicologica a traves de las diez sefirot.</string>
    <string name="home_primary_cta">Iniciar evaluacion</string>
    <string name="home_secondary_cta">Ver resultados de ejemplo</string>
    <string name="home_progress_title">Lo que incluye esta primera base</string>
    <string name="home_progress_body">Onboarding, navegacion, estructura bilingue y pantallas placeholder para los flujos que construiremos despues.</string>
    <string name="home_cards_title">Explora la estructura</string>
    <string name="home_card_history_title">Historial de evaluaciones</string>
    <string name="home_card_history_body">Revisa sesiones guardadas y futuras repeticiones cuando conectemos la persistencia completa.</string>
    <string name="home_card_learn_title">Aprende el marco</string>
    <string name="home_card_learn_body">Lee el contexto mas profundo del Arbol de la Vida con un lenguaje psicologico y respetuoso.</string>
    <string name="home_card_settings_title">Idioma y preferencias</string>
    <string name="home_card_settings_body">Prepara el soporte para ingles y espanol, el encuadre de privacidad y futuras preferencias locales.</string>
    <string name="onboarding_step_counter">Paso %1$d de %2$d</string>
    <string name="onboarding_back">Atras</string>
    <string name="onboarding_continue">Continuar</string>
    <string name="onboarding_finish">Comenzar</string>
    <string name="onboarding_skip">Saltar introduccion</string>
    <string name="onboarding_eyebrow">Numyah Mind</string>
    <string name="onboarding_page_1_title">Un mapa amable para la autorreflexion</string>
    <string name="onboarding_page_1_body">Numyah Mind te ayuda a reflexionar sobre tu experiencia actual a traves del Arbol de la Vida. Traduce cada sefira en temas humanos con los pies en la tierra, como los limites, la vitalidad, el flujo emocional, el discernimiento, la compasion y la accion cotidiana.\n\nNo estas aqui para recibir una etiqueta. Estas aqui para notar patrones, comprenderte con mas matiz y continuar con mayor claridad.</string>
    <string name="onboarding_page_2_title">Como se organiza la evaluacion</string>
    <string name="onboarding_page_2_body">Iras avanzando por las diez sefirot una por una: Malkhut, Yesod, Hod, Netzach, Tiferet, Gevurah, Chesed, Binah, Chokhmah y Keter.\n\nAntes de cada seccion veras una introduccion breve en lenguaje practico. Despues responderas un pequeno grupo de preguntas con una escala simple pensada para sentirse serena y manejable en movil.</string>
    <string name="onboarding_page_3_title">Balance, carencia y exceso</string>
    <string name="onboarding_page_3_body">Tus resultados se describen a traves de tres tendencias: balance, carencia y exceso.\n\nEl balance apunta a una expresion mas integrada. La carencia sugiere que un area podria estar menos sostenida o ser mas dificil de acceder en este momento. El exceso sugiere que un area podria estar sobreextendida o cargando mas fuerza de la que ayuda. Estas son tendencias actuales, no afirmaciones fijas sobre tu identidad.</string>
    <string name="onboarding_page_4_title">Que ocurre con tus resultados</string>
    <string name="onboarding_page_4_body">Cuando termines, recibiras un perfil completo del Arbol de la Vida a traves de las diez sefirot.\n\nPodras abrir cada area para una interpretacion mas amplia, con expresion saludable, patrones de carencia, patrones de exceso y practicas sugeridas. Cuando un resultado sea mixto, el lenguaje se mantendra suave y reflexivo en lugar de forzar una etiqueta rigida.</string>
    <string name="onboarding_page_5_title">Privada, local y lista para un aprendizaje mas profundo</string>
    <string name="onboarding_page_5_body">Tu experiencia principal es local en tu dispositivo. El progreso se guarda de forma privada y el flujo principal de evaluacion esta pensado para funcionar sin conexion.\n\nEsta introduccion mantiene las cosas simples. Si despues quieres mas contexto, podras explorarlo en Aprender y en los resultados de cada sefira.</string>
    <string name="onboarding_footer">Una introduccion serena antes de comenzar.</string>
    <string name="onboarding_supporting_caption">Reflexion, no diagnostico</string>
    <string name="onboarding_primary_visual_title">El Arbol de la Vida traducido a la experiencia vivida</string>
    <string name="placeholder_primary_action">Volver al inicio</string>
    <string name="placeholder_assessment_title">Placeholder del flujo de evaluacion</string>
    <string name="placeholder_assessment_body">El cuestionario y las introducciones por sefira vienen despues. Esta ruta ya existe para conectar la estructura principal antes de cerrar el scoring y el contenido.</string>
    <string name="assessment_intro_eyebrow">Malkuth</string>
    <string name="assessment_intro_title">Enraizamiento en la vida material</string>
    <string name="assessment_start">Comenzar reflexion</string>
    <string name="assessment_resume">Retomar reflexion</string>
    <string name="assessment_continue">Continuar</string>
    <string name="assessment_back">Atras</string>
    <string name="assessment_retry">Intentar de nuevo</string>
    <string name="assessment_question_counter">Pregunta %1$d de %2$d</string>
    <string name="assessment_page_counter">Pagina %1$d de %2$d</string>
    <string name="assessment_selected_answer">Respuesta seleccionada</string>
    <string name="assessment_result_title">Tu reflexion de Malkuth</string>
    <string name="assessment_result_balance">Balance</string>
    <string name="assessment_result_deficiency">Carencia</string>
    <string name="assessment_result_excess">Exceso</string>
    <string name="assessment_result_leans_balance">Tiende al balance</string>
    <string name="assessment_result_leans_deficiency">Tiende a la carencia</string>
    <string name="assessment_result_leans_excess">Tiende al exceso</string>
    <string name="assessment_confidence_high">Confianza alta</string>
    <string name="assessment_confidence_medium">Confianza media</string>
    <string name="assessment_confidence_low">Confianza baja</string>
    <string name="assessment_score_balance">Balance</string>
    <string name="assessment_score_deficiency">Carencia</string>
    <string name="assessment_score_excess">Exceso</string>
    <string name="assessment_error_load">La evaluacion de Malkuth no pudo cargarse en este momento.</string>
    <string name="assessment_error_save">Tu respuesta no pudo guardarse. Intentalo de nuevo.</string>
    <string name="assessment_error_continue">La evaluacion no pudo continuar en este momento. Intentalo de nuevo.</string>
    <string name="assessment_error_back">La pregunta anterior no pudo restaurarse en este momento. Intentalo de nuevo.</string>
    <string name="placeholder_results_title">Placeholder de resultados</string>
    <string name="placeholder_results_body">Esta pantalla evolucionara hacia el perfil completo del Arbol de la Vida con diez sefirot, lenguaje suave de confianza e interpretaciones mas profundas.</string>
    <string name="placeholder_history_title">Placeholder de historial</string>
    <string name="placeholder_history_body">Las evaluaciones completadas y sus repeticiones apareceran aqui cuando agreguemos persistencia local de sesiones y resultados.</string>
    <string name="placeholder_learn_title">Placeholder de Aprender y Acerca de</string>
    <string name="placeholder_learn_body">Esta area guardara el contenido educativo mas amplio adaptado del documento fuente, separado del onboarding breve.</string>
    <string name="settings_title">Base de ajustes</string>
    <string name="settings_body">La estructura ya esta lista para una interfaz sensible al idioma, guia de privacidad y futuras preferencias locales. Por ahora, el idioma sigue automaticamente la configuracion del dispositivo.</string>
    <string name="settings_language_title">Comportamiento actual del idioma</string>
    <string name="settings_language_body">Las cadenas en ingles y espanol ya estan disponibles. Podemos agregar mas ajustes despues sin cambiar la estructura de navegacion.</string>
    <string name="status_ready">Lista para la siguiente etapa</string>
</resources>
