<resources>
    <string name="app_name">Numyah Mind</string>
    <string name="progress_indicator_desccription">Cargando, por favor espera</string>
    <string name="nav_home">Inicio</string>
    <string name="nav_assessments">Evaluaciones</string>
    <string name="nav_history">Historial</string>
    <string name="nav_learn">Aprender</string>
    <string name="nav_settings">Ajustes</string>
    <string name="navigation_back">Atras</string>
    <string name="screen_onboarding">Bienvenida</string>
    <string name="screen_assessment_library">Evaluaciones</string>
    <string name="screen_assessment">Evaluacion</string>
    <string name="screen_assessment_with_sephira">Evaluacion: %1$s</string>
    <string name="screen_results">Resultados</string>
    <string name="screen_results_detail">Detalle de sefira</string>
    <string name="screen_history">Historial</string>
    <string name="screen_history_trends">Tendencias del historial</string>
    <string name="screen_learn">Aprender</string>
    <string name="screen_settings">Ajustes</string>
    <string name="screen_settings_privacy">Privacidad y datos</string>
    <string name="screen_settings_about">Acerca de Numyah Mind</string>
    <string name="app_loading_title">Preparando tu espacio de reflexion</string>
    <string name="app_loading_body">Cargando tu experiencia local y eligiendo el mejor punto de inicio.</string>
    <string name="home_title">Reflexion del Arbol de la Vida</string>
    <string name="home_subtitle">Un espacio sereno y local para la autorreflexion psicologica a traves de las diez sefirot.</string>
    <string name="home_primary_cta">Iniciar evaluacion</string>
    <string name="home_resume_cta">Retomar evaluacion</string>
    <string name="home_start_fresh_cta">Iniciar nueva reflexion</string>
    <string name="home_secondary_cta">Ver ultimos resultados</string>
    <string name="home_active_eyebrow">En progreso</string>
    <string name="home_active_title">Retoma tu reflexion actual</string>
    <string name="home_active_intro_body">Ya puedes continuar con %1$s. %2$d de %3$d sefirot ya tienen resultados guardados en esta sesion en progreso.</string>
    <string name="home_active_question_body">Ahora mismo estas en %1$s, pregunta %2$d de %3$d. %4$d de %5$d sefirot ya tienen resultados guardados en esta sesion.</string>
    <string name="home_summary_eyebrow">Tu ultima reflexion</string>
    <string name="home_summary_title">Lo que se siente mas vivo ahora</string>
    <string name="home_summary_body">Tu evaluacion guardada mas reciente se completo el %1$s, %2$s.</string>
    <string name="home_days_since_today">hoy</string>
    <string name="home_days_since_yesterday">ayer</string>
    <string name="home_days_since_days">hace %1$d dias</string>
    <string name="home_summary_snapshot_eyebrow">Panorama actual</string>
    <string name="home_summary_tension_title">%1$s esta pidiendo mas cuidado</string>
    <string name="home_summary_balance_title">%1$s fue lo que se sintio mas asentado en tu ultima reflexion.</string>
    <string name="home_summary_focus_eyebrow">Enfoque actual</string>
    <string name="home_summary_focus_title">Un lugar amable desde donde trabajar</string>
    <string name="home_focus_balance">Sigue sosteniendo %1$s con habitos pequenos y repetibles que le ayuden a mantenerse estable.</string>
    <string name="home_focus_deficiency">Lleva un poco mas de atencion constante a %1$s esta semana, sin convertirlo en presion.</string>
    <string name="home_focus_excess">Afloja el sobrecontrol alrededor de %1$s y busca un ritmo mas amable esta semana.</string>
    <string name="home_summary_loading_title">Cargando tu ultima reflexion</string>
    <string name="home_summary_loading_body">Reuniendo tu evaluacion guardada mas reciente para que este espacio pueda senalar lo que importa ahora.</string>
    <string name="home_summary_empty_title">Todavia no hay una reflexion guardada</string>
    <string name="home_summary_empty_body">Cuando completes una evaluacion, este espacio mostrara lo que se sintio mas tenso, lo que se sintio mas asentado y un enfoque amable para trabajar ahora.</string>
    <string name="home_summary_error_title">Tu ultima reflexion no esta disponible ahora</string>
    <string name="home_summary_error_body">No pudimos cargar tu evaluacion guardada mas reciente en este momento. Aun puedes iniciar una nueva reflexion o abrir tus resultados guardados directamente.</string>
    <string name="home_card_history_title">Historial de evaluaciones</string>
    <string name="home_card_history_body">Revisa reflexiones completadas, vuelve a abrir vistas guardadas y sigue como se han ido desplegando tus sesiones con el tiempo.</string>
    <string name="home_card_learn_title">Aprende el marco</string>
    <string name="home_card_learn_body">Lee el contexto mas profundo del Arbol de la Vida con un lenguaje psicologico y respetuoso.</string>
    <string name="home_card_settings_title">Idioma y preferencias</string>
    <string name="home_card_settings_body">Ajusta el idioma, la apariencia y las preferencias de reflexion en un espacio local y privado.</string>
    <string name="onboarding_step_counter">Paso %1$d de %2$d</string>
    <string name="onboarding_back">Atras</string>
    <string name="onboarding_continue">Continuar</string>
    <string name="onboarding_finish">Comenzar</string>
    <string name="onboarding_skip">Saltar introduccion</string>
    <string name="onboarding_eyebrow">Numyah Mind</string>
    <string name="onboarding_page_1_title">Un mapa amable para la autorreflexion</string>
    <string name="onboarding_page_1_body">Numyah Mind te ayuda a reflexionar sobre tu experiencia actual a traves del Arbol de la Vida. Traduce cada sefira en temas humanos con los pies en la tierra, como los limites, la vitalidad, el flujo emocional, el discernimiento, la compasion y la accion cotidiana.\n\nNo estas aqui para recibir una etiqueta. Estas aqui para notar patrones, comprenderte con mas matiz y continuar con mayor claridad.</string>
    <string name="onboarding_page_2_title">Como se organiza la evaluacion</string>
    <string name="onboarding_page_2_body">Iras avanzando por las diez sefirot una por una: Malkhut, Yesod, Hod, Netzach, Tiferet, Gevurah, Chesed, Binah, Chokhmah y Keter.\n\nAntes de cada seccion veras una introduccion breve en lenguaje practico. Despues responderas un pequeno grupo de preguntas con una escala simple pensada para sentirse serena y manejable en movil.</string>
    <string name="onboarding_page_3_title">Balance, carencia y exceso</string>
    <string name="onboarding_page_3_body">Tus resultados se describen a traves de tres tendencias: balance, carencia y exceso.\n\nEl balance apunta a una expresion mas integrada. La carencia sugiere que un area podria estar menos sostenida o ser mas dificil de acceder en este momento. El exceso sugiere que un area podria estar sobreextendida o cargando mas fuerza de la que ayuda. Estas son tendencias actuales, no afirmaciones fijas sobre tu identidad.</string>
    <string name="onboarding_page_4_title">Que ocurre con tus resultados</string>
    <string name="onboarding_page_4_body">Cuando termines, recibiras un perfil completo del Arbol de la Vida a traves de las diez sefirot.\n\nPodras abrir cada area para una interpretacion mas amplia, con expresion saludable, patrones de carencia, patrones de exceso y practicas sugeridas. Cuando un resultado sea mixto, el lenguaje se mantiene suave y reflexivo en lugar de forzar una etiqueta rigida.</string>
    <string name="onboarding_page_5_title">Privada, local y lista para un aprendizaje mas profundo</string>
    <string name="onboarding_page_5_body">Tu experiencia principal es local en tu dispositivo. El progreso se guarda de forma privada y el flujo principal de evaluacion esta pensado para funcionar sin conexion.\n\nEsta introduccion mantiene las cosas simples. Si despues quieres mas contexto, puedes explorarlo en Aprender y en los resultados de cada sefira.</string>
    <string name="onboarding_footer">Una introduccion serena antes de comenzar.</string>
    <string name="onboarding_supporting_caption">Reflexion, no diagnostico</string>
    <string name="onboarding_primary_visual_title">El Arbol de la Vida traducido a la experiencia vivida</string>
    <string name="placeholder_primary_action">Volver al inicio</string>
    <string name="placeholder_assessment_title">Evaluacion en progreso</string>
    <string name="placeholder_assessment_body">Esta superficie de evaluacion sigue creciendo por secciones a medida que se cierran las preguntas y definiciones de cada sefira.</string>
    <string name="assessment_intro_eyebrow">Sefira actual</string>
    <string name="assessment_intro_title">Introduccion a la reflexion</string>
    <string name="assessment_intro_image_description">Ilustracion para la introduccion de la evaluacion de la sefira actual</string>
    <string name="assessment_library_title">Elige una reflexion</string>
    <string name="assessment_library_subtitle">Elige la reflexion a la que quieres entrar. Esta biblioteca se abre por ahora con el recorrido central del Arbol de la Vida.</string>
    <string name="assessment_library_eyebrow">Biblioteca de evaluaciones</string>
    <string name="assessment_library_loading_title">Cargando reflexiones disponibles</string>
    <string name="assessment_library_loading_body">Preparando el catalogo actual de evaluaciones desde el contenido local.</string>
    <string name="assessment_library_error_title">Las evaluaciones no estan disponibles ahora</string>
    <string name="assessment_library_error_body">No se pudieron cargar las reflexiones disponibles en este momento. Vuelve al inicio e intentalo otra vez.</string>
    <string name="assessment_library_tree_description">Una reflexion guiada y local a traves de %1$d sefirot, con progreso guardado y una vista completa del Arbol de la Vida al final.</string>
    <string name="assessment_library_status_ready">Lista para comenzar</string>
    <string name="assessment_library_status_in_progress">En progreso</string>
    <string name="assessment_library_start_body">Comienza la reflexion del Arbol de la Vida y avanza por cada sefira en secuencia. Tu progreso se guarda localmente mientras avanzas.</string>
    <string name="assessment_library_resume_intro_body">Tu sesion actual en progreso esta lista para continuar con %1$s. %2$d de %3$d sefirot ya tienen resultados guardados.</string>
    <string name="assessment_library_resume_question_body">Tu sesion actual en progreso esta en %1$s, pregunta %2$d de %3$d. %4$d de %5$d sefirot ya tienen resultados guardados.</string>
    <string name="assessment_library_start_action">Comenzar reflexion</string>
    <string name="assessment_library_resume_action">Retomar reflexion</string>
    <string name="assessment_library_start_fresh_action">Iniciar nueva reflexion</string>
    <string name="assessment_library_footer">Este espacio comienza con la reflexion del Arbol de la Vida y mantiene tus caminos disponibles serenos, claros y faciles de retomar.</string>
    <string name="assessment_honesty_title">Una nota breve antes de comenzar</string>
    <string name="assessment_honesty_card_title">Esta reflexion funciona mejor con honestidad</string>
    <string name="assessment_honesty_body">Esta reflexion es mas util cuando tus respuestas son honestas sobre como te sientes hoy.\n\nNo hay respuestas correctas aqui. No necesitas mostrar tu mejor version, solo tu experiencia real en este momento.</string>
    <string name="assessment_honesty_skip_label">No volver a mostrar esto</string>
    <string name="assessment_honesty_continue">Continuar</string>
    <string name="assessment_loading_eyebrow">Evaluacion</string>
    <string name="assessment_loading_title">Preparando tu reflexion</string>
    <string name="assessment_loading_body">Abriendo tu progreso guardado y la sefira actual para que puedas continuar con calma.</string>
    <string name="assessment_loading_support">Esto tarda solo un momento mientras se alinea el estado local de la evaluacion.</string>
    <string name="assessment_intro_meaning_title">Lo que senala esta sefira</string>
    <string name="assessment_intro_reflection_title">Lo que reflexionaras aqui</string>
    <string name="assessment_start">Comenzar reflexion</string>
    <string name="assessment_resume">Retomar reflexion</string>
    <string name="assessment_continue">Continuar</string>
    <string name="assessment_back">Atras</string>
    <string name="assessment_retry">Intentar de nuevo</string>
    <string name="assessment_question_counter">Pregunta %1$d de %2$d</string>
    <string name="assessment_page_counter">Pagina %1$d de %2$d</string>
    <string name="assessment_selected_answer">Respuesta seleccionada</string>
    <string name="assessment_result_title">Tu reflexion de %1$s</string>
    <string name="assessment_result_balance">Balance</string>
    <string name="assessment_result_deficiency">Carencia</string>
    <string name="assessment_result_excess">Exceso</string>
    <string name="assessment_result_leans_balance">Tiende al balance</string>
    <string name="assessment_result_leans_deficiency">Tiende a la carencia</string>
    <string name="assessment_result_leans_excess">Tiende al exceso</string>
    <string name="assessment_result_summary_balance">Tu relacion con la vida material se ve bastante enraizada en este momento.</string>
    <string name="assessment_result_summary_deficiency">Tus respuestas sugieren que Malkuth podria estar menos sostenida en este momento.</string>
    <string name="assessment_result_summary_excess">Tus respuestas sugieren que Malkuth podria estar cargando demasiada fuerza en este momento.</string>
    <string name="assessment_result_summary_leans_balance">Tus respuestas se inclinan hacia una relacion enraizada con la vida material.</string>
    <string name="assessment_result_summary_leans_deficiency">Tus respuestas se inclinan hacia una menor base o sosten en la vida material.</string>
    <string name="assessment_result_summary_leans_excess">Tus respuestas se inclinan hacia una sobreextension en la vida material.</string>
    <string name="assessment_result_summary_balance_generic">%1$s se siente relativamente estable en este momento.</string>
    <string name="assessment_result_summary_deficiency_generic">Tus respuestas sugieren que %1$s podria necesitar mas apoyo en este momento.</string>
    <string name="assessment_result_summary_excess_generic">Tus respuestas sugieren que %1$s podria estar cargando demasiada fuerza en este momento.</string>
    <string name="assessment_result_summary_leans_balance_generic">Tus respuestas se inclinan hacia una estabilidad relativa en %1$s.</string>
    <string name="assessment_result_summary_leans_deficiency_generic">Tus respuestas se inclinan hacia una menor base o sosten en %1$s.</string>
    <string name="assessment_result_summary_leans_excess_generic">Tus respuestas se inclinan hacia una sobreextension en %1$s.</string>
    <string name="assessment_result_what_it_means_title">Que significa esto</string>
    <string name="assessment_result_meaning_balance">En terminos practicos, esto apunta a una conexion mas estable con el cuerpo, las posesiones y la realidad cotidiana. Puede que seas capaz de cuidar la vida material sin quedar dominado por ella.</string>
    <string name="assessment_result_meaning_deficiency">En terminos practicos, esto puede significar que el cuerpo, los recursos o la estructura cotidiana estan recibiendo menos atencion de la que necesitan. No significa fracaso. Sugiere que esta area podria necesitar mas cuidado, constancia y presencia.</string>
    <string name="assessment_result_meaning_excess">En terminos practicos, esto puede significar que el dinero, las posesiones, el control o las rutinas fisicas estan ocupando mas espacio del que ayuda. Sugiere que el mundo material podria estar cargando demasiado peso emocional en este momento.</string>
    <string name="assessment_result_meaning_leans_balance">Este resultado es relativamente balanceado, aunque no esta fuertemente fijado. Sugiere un patron generalmente enraizado con espacio para seguir observando.</string>
    <string name="assessment_result_meaning_leans_deficiency">Este resultado no es absoluto. Sugiere una tendencia actual a sentir menos enraizamiento en el cuerpo, la vida practica o el sosten material.</string>
    <string name="assessment_result_meaning_leans_excess">Este resultado no es absoluto. Sugiere una tendencia actual a que las preocupaciones materiales o el control corporal ocupen mas espacio del necesario.</string>
    <string name="assessment_confidence_high">Confianza alta</string>
    <string name="assessment_confidence_medium">Confianza media</string>
    <string name="assessment_confidence_low">Confianza baja</string>
    <string name="assessment_confidence_note_high">Tus respuestas formaron un patron claro en esta seccion.</string>
    <string name="assessment_confidence_note_medium">Tus respuestas formaron un patron visible, con algunas senales mixtas.</string>
    <string name="assessment_confidence_note_low">Tus respuestas fueron mas mixtas aqui, asi que este resultado conviene leerlo como una direccion suave y no como una etiqueta rigida.</string>
    <string name="assessment_score_balance">Balance</string>
    <string name="assessment_score_deficiency">Carencia</string>
    <string name="assessment_score_excess">Exceso</string>
    <string name="assessment_result_daily_life_title">Como puede mostrarse</string>
    <string name="assessment_result_daily_life_balance">Esto puede mostrarse como un cuidado estable de la salud, un manejo realista del dinero o las posesiones, y una sensacion de que la vida practica te sostiene en lugar de alejarte de ti mismo.</string>
    <string name="assessment_result_daily_life_deficiency">Esto puede mostrarse como descuido del cuerpo, evitacion de responsabilidades practicas, desconexion de la estabilidad material, o tratar las necesidades basicas como menos importantes que todo lo demas.</string>
    <string name="assessment_result_daily_life_excess">Esto puede mostrarse como un enfoque excesivo en el control, la productividad, las posesiones, la imagen o la disciplina corporal, hasta el punto de que la vida material empiece a quitar espacio a la soltura, la flexibilidad o el espacio emocional.</string>
    <string name="assessment_result_next_step_title">Un siguiente paso util</string>
    <string name="assessment_result_next_step_balance">Sigue observando lo que te ayuda a mantenerte enraizado sin volverte rigido. Los habitos pequenos y repetibles son mas utiles aqui que perseguir la perfeccion.</string>
    <string name="assessment_result_next_step_deficiency">Un siguiente paso amable es fortalecer un acto basico de cuidado: comida, descanso, movimiento, consciencia del dinero o atencion al entorno. La meta no es la intensidad. Es la constancia.</string>
    <string name="assessment_result_next_step_excess">Un siguiente paso amable es aflojar una zona de sobrecontrol y preguntar que se sentiria de apoyo en vez de exigente. La meta no es abandonar la estructura, sino volverla mas humana.</string>
    <string name="assessment_result_next_step_fallback">Elige una practica pequena y constante que te ayude a mantener relacion con esta parte del arbol durante la semana.</string>
    <string name="assessment_result_continue_action">Continuar a %1$s</string>
    <string name="assessment_result_home_action">Abrir vista general de resultados</string>
    <string name="assessment_error_eyebrow">Evaluacion</string>
    <string name="assessment_error_load_title">Esta reflexion no esta disponible ahora</string>
    <string name="assessment_error_load">La evaluacion no pudo cargarse en este momento.</string>
    <string name="assessment_error_load_support">Intentalo de nuevo aqui para reabrir la reflexion actual y recuperar tu progreso local.</string>
    <string name="assessment_error_save_title">No se pudo guardar esta respuesta</string>
    <string name="assessment_error_save">Tu respuesta no pudo guardarse. Intentalo de nuevo.</string>
    <string name="assessment_error_save_support">Tu reflexion actual sigue abierta. Intentalo de nuevo para guardar este paso.</string>
    <string name="assessment_error_continue_title">La reflexion no pudo avanzar</string>
    <string name="assessment_error_continue">La evaluacion no pudo continuar en este momento. Intentalo de nuevo.</string>
    <string name="assessment_error_continue_support">Intentalo de nuevo para volver a abrir este punto de la reflexion y continuar cuando se sienta estable otra vez.</string>
    <string name="assessment_error_back_title">No se pudo reabrir la pregunta anterior</string>
    <string name="assessment_error_back">La pregunta anterior no pudo restaurarse en este momento. Intentalo de nuevo.</string>
    <string name="assessment_error_back_support">Intentalo de nuevo para volver a tu lugar guardado en la sefira actual.</string>
    <string name="assessment_exit_dialog_title">Salir de esta reflexion?</string>
    <string name="assessment_exit_dialog_body">Tu progreso se guarda mientras avanzas. Si vuelves al inicio ahora, podras continuar esta reflexion despues.</string>
    <string name="assessment_exit_dialog_body_to">Tu progreso se guarda mientras avanzas. Si vas a %1$s ahora, podras continuar esta reflexion despues.</string>
    <string name="assessment_exit_dialog_confirm">Ir a Inicio</string>
    <string name="assessment_exit_dialog_confirm_to">Ir a %1$s</string>
    <string name="assessment_exit_dialog_cancel">Quedarme aqui</string>
    <string name="replace_assessment_dialog_title">Iniciar una reflexion nueva?</string>
    <string name="replace_assessment_dialog_body">Esto reemplazara tu reflexion actual en progreso en %1$s y volvera a comenzar desde el inicio. Tu historial de reflexiones completadas seguira guardado.</string>
    <string name="replace_assessment_dialog_confirm">Iniciar reflexion nueva</string>
    <string name="replace_assessment_dialog_cancel">Conservar reflexion actual</string>
    <string name="placeholder_results_title">Vista general de resultados</string>
    <string name="placeholder_results_body">Esta area ira creciendo poco a poco hasta convertirse en tu perfil completo del Arbol de la Vida a medida que se completen e interpreten mas sefirot.</string>
    <string name="results_empty_title">Todavia no hay resultados completados</string>
    <string name="results_empty_body">Termina la reflexion actual para ver aqui tu vista guardada del Arbol de la Vida.</string>
    <string name="results_error_title">Los resultados no estan disponibles ahora</string>
    <string name="results_error_body">Tus resultados guardados no pudieron cargarse en este momento. Intentalo de nuevo.</string>
    <string name="results_overview_title">Ultima vista general del Arbol de la Vida</string>
    <string name="results_overview_subtitle">%1$d de %2$d sefirot tienen resultados guardados en esta evaluacion completada.</string>
    <string name="results_overview_status_latest">Reflexion completada mas reciente</string>
    <string name="results_overview_status_saved">Reflexion guardada desde el historial</string>
    <string name="results_ranking_title">Como se esta ordenando el arbol actual</string>
    <string name="results_ranking_body">Las tarjetas de abajo estan ordenadas de mas desequilibrio a mas balance, usando carencia mas exceso como la tension principal mientras siguen mostrando las tres fuerzas.</string>
    <string name="results_needs_attention_title">Necesita mas atencion</string>
    <string name="results_needs_attention_body">%1$s es la sefira que ahora mismo carga mas tension, con un puntaje de desequilibrio de %2$d.</string>
    <string name="results_most_balanced_title">La mas equilibrada ahora</string>
    <string name="results_most_balanced_body">%1$s es la que ahora mismo se ve mas asentada, con %2$d de balance.</string>
    <string name="results_retake_action">Repetir evaluacion</string>
    <string name="results_rank_badge">Puesto %1$d de %2$d</string>
    <string name="results_imbalance_badge">Desequilibrio %1$d</string>
    <string name="results_percent_value">%1$d%%</string>
    <string name="results_score_summary">Balance %1$s, Carencia %2$s, Exceso %3$s</string>
    <string name="results_back_to_history_action">Volver al historial</string>
    <string name="results_open_detail_action">Abrir interpretacion completa</string>
    <string name="sephira_detail_loading_title">Abriendo esta sefira</string>
    <string name="sephira_detail_loading_body">Cargando la interpretacion guardada y los detalles de puntaje para esta parte de tu arbol.</string>
    <string name="sephira_detail_not_found_title">Este detalle de sefira no esta disponible</string>
    <string name="sephira_detail_not_found_body">No se encontro el puntaje guardado o el contenido de esta sefira en los resultados seleccionados.</string>
    <string name="sephira_detail_error_title">No se pudo cargar este detalle</string>
    <string name="sephira_detail_error_body">La interpretacion de esta sefira no esta disponible en este momento. Vuelve a la vista general de resultados e intentalo de nuevo.</string>
    <string name="sephira_detail_summary">%1$s muestra actualmente %2$s en esta reflexion guardada.</string>
    <string name="sephira_detail_score_title">Balance de puntajes</string>
    <string name="sephira_detail_healthy_expression_title">Expresion saludable</string>
    <string name="sephira_detail_deficiency_pattern_title">Patron de carencia</string>
    <string name="sephira_detail_excess_pattern_title">Patron de exceso</string>
    <string name="sephira_detail_practices_title">Practicas sugeridas</string>
    <string name="sephira_detail_practice_item">%1$d. %2$s</string>
    <string name="sephira_detail_current_tendency_label">Tendencia actual</string>
    <string name="placeholder_history_title">Historial de reflexiones</string>
    <string name="placeholder_history_body">Tus evaluaciones guardadas y futuras repeticiones se reuniran aqui a medida que crezca la experiencia de historial.</string>
    <string name="history_loading_title">Cargando tus reflexiones guardadas</string>
    <string name="history_loading_body">Reuniendo evaluaciones completadas desde tu dispositivo para que puedas volver a ellas con calma.</string>
    <string name="history_loading_card_title">Primero se prepara el contexto</string>
    <string name="history_loading_card_body">Historial esta reuniendo sesiones completadas, sus puntos destacados y los primeros resumenes de tendencia para que esta pantalla se sienta orientadora apenas se abra.</string>
    <string name="history_empty_title">Todavia no hay reflexiones guardadas</string>
    <string name="history_empty_body">Cuando completes una evaluacion, aparecera aqui para que puedas revisitar esa reflexion mas adelante.</string>
    <string name="history_empty_card_title">Lo que este espacio empezara a guardar</string>
    <string name="history_empty_card_body">Historial esta pensado para apoyar un reingreso sereno cuando existan reflexiones completadas, no solo para almacenar sesiones antiguas.</string>
    <string name="history_empty_point_one">Fechas de finalizacion, para reabrir cada reflexion guardada con contexto.</string>
    <string name="history_empty_point_two">La sefira mas tensa y la mas asentada de cada sesion completada.</string>
    <string name="history_empty_point_three">Un punto de entrada suave a las tendencias cuando tengas mas de una reflexion completada.</string>
    <string name="history_empty_action">Ver evaluaciones</string>
    <string name="history_error_title">El historial no esta disponible ahora</string>
    <string name="history_error_body">Tus evaluaciones guardadas no pudieron cargarse en este momento. Puedes volver a la evaluacion e intentarlo despues.</string>
    <string name="history_error_action">Ver evaluaciones</string>
    <string name="history_loading_secondary_action">Ver evaluaciones en su lugar</string>
    <string name="history_error_card_title">Un paso de recuperacion mas sereno</string>
    <string name="history_error_card_body">Primero intenta cargar Historial otra vez. Si el problema continua, puedes volver a Evaluaciones sin afectar tus sesiones guardadas.</string>
    <string name="history_retry_action">Intentar Historial otra vez</string>
    <string name="history_overview_eyebrow">Reflexiones guardadas</string>
    <string name="history_overview_title">Tu historial de reflexion</string>
    <string name="history_overview_body">Hay %1$d sesiones guardadas de %2$s. Cada una abre la vista completa que quedo guardada en ese momento.</string>
    <string name="history_trends_title">Como se mueven tus reflexiones guardadas</string>
    <string name="history_trends_body">Estas primeras bases de tendencia permanecen cerca de los resultados guardados. Siguen la mayor tension y el punto mas asentado de cada reflexion completada sin reemplazar la lista de sesiones.</string>
    <string name="history_trends_sessions_badge_label">Sesiones completadas</string>
    <string name="history_trends_sessions_badge_value">%1$d guardadas</string>
    <string name="history_trends_status_badge_label">Estado de tendencia</string>
    <string name="history_trends_status_badge_ready">Comparaciones listas</string>
    <string name="history_trends_status_badge_growing">Creciendo con el uso</string>
    <string name="history_trends_empty_title">Una segunda reflexion iniciara la linea de tendencia</string>
    <string name="history_trends_empty_body">Cuando guardes otra reflexion completada, esta seccion empezara a mostrar movimientos suaves en el tiempo y mantendra la lista completa de sesiones como superficie principal del historial.</string>
    <string name="history_trends_open_title">Explorar tendencias con mas detalle</string>
    <string name="history_trends_open_body">Abre una pantalla dedicada de tendencias para seguir una sefira en el tiempo o comparar todas las sefirot a traves de un solo tipo de puntaje.</string>
    <string name="history_trends_open_action">Abrir tendencias detalladas</string>
    <string name="history_trend_highest_tension_title">Mayor tension</string>
    <string name="history_trend_most_settled_title">Mas asentada</string>
    <string name="history_trend_highest_tension_summary">%1$s carga la mayor tension en tu reflexion guardada mas reciente, con %2$d de desequilibrio.</string>
    <string name="history_trend_most_settled_summary">%1$s se ve como la mas asentada en tu reflexion guardada mas reciente, con %2$d de balance.</string>
    <string name="history_trend_previous_summary">Reflexion guardada anterior: %1$d.</string>
    <string name="history_trend_tension_up">Mas alta que en la reflexion guardada anterior.</string>
    <string name="history_trend_tension_down">Mas suave que en la reflexion guardada anterior.</string>
    <string name="history_trend_settled_up">Mas disponible que en la reflexion guardada anterior.</string>
    <string name="history_trend_settled_down">Menos disponible que en la reflexion guardada anterior.</string>
    <string name="history_trend_steady">Se mantiene bastante estable entre reflexiones recientes.</string>
    <string name="history_trend_not_enough_data">Completa otra reflexion para empezar a ver movimiento en el tiempo.</string>
    <string name="history_trend_earlier_label">Antes</string>
    <string name="history_trend_now_label">Ahora</string>
    <string name="history_trend_scale_tension">Las barras mas altas significan mas desequilibrio en la sefira guardada mas tensa.</string>
    <string name="history_trend_scale_settled">Las barras mas altas significan un balance mas fuerte en la sefira guardada mas asentada.</string>
    <string name="history_trend_unknown_sephira">Esta parte del arbol</string>
    <string name="history_trends_detail_eyebrow">Lectura de tendencias ampliada</string>
    <string name="history_trends_detail_title">Explora las lineas de tus tendencias guardadas</string>
    <string name="history_trends_detail_body">Aqui tienes disponibles %1$d reflexiones completadas para una vista mas serena y detallada del movimiento en el tiempo.</string>
    <string name="history_trends_detail_empty_title">Otra reflexion completada hara mas claras las comparaciones</string>
    <string name="history_trends_detail_empty_body">Aqui ya puedes explorar la reflexion guardada actual. Cuando se guarde una segunda, la grafica empezara a mostrar con mas claridad el movimiento entre sesiones.</string>
    <string name="history_trends_loading_card_title">Preparando el lector de tendencias</string>
    <string name="history_trends_loading_card_body">Esta pantalla esta ordenando las sesiones guardadas, las lineas de puntaje y el detalle de puntos para que la grafica siga siendo legible cuando aparezca.</string>
    <string name="history_trends_empty_card_title">Lo que aportan despues las tendencias ampliadas</string>
    <string name="history_trends_empty_card_body">Esta pantalla se vuelve mas util cuando ya existe mas de una reflexion completada para comparar.</string>
    <string name="history_trends_empty_point_one">Seguir una sefira a traves del balance, la carencia y el exceso con el tiempo.</string>
    <string name="history_trends_empty_point_two">Mantener fijo un tipo de puntaje y comparar el arbol con mas calma entre sesiones guardadas.</string>
    <string name="history_trends_error_card_title">Primero intenta recargar esta pantalla</string>
    <string name="history_trends_error_card_body">Si el lector de tendencias no vuelve enseguida, puedes regresar a Evaluaciones y seguir reflexionando sin afectar tu historial guardado.</string>
    <string name="history_trends_mode_title">Elige un modo de lectura</string>
    <string name="history_trends_mode_body">Empieza siguiendo una sefira a traves de los tres tipos de puntaje, o cambia a un solo tipo de puntaje para comparar todo el arbol entre sesiones guardadas.</string>
    <string name="history_trends_mode_by_sephira">Por sefira</string>
    <string name="history_trends_mode_by_score_type">Por tipo de puntaje</string>
    <string name="history_trends_by_sephira_title">Selecciona una sefira</string>
    <string name="history_trends_by_sephira_body">Esta vista mantiene una sefira en foco y muestra como se han movido el balance, la carencia y el exceso a lo largo de tus reflexiones completadas.</string>
    <string name="history_trends_by_score_type_title">Selecciona un tipo de puntaje</string>
    <string name="history_trends_by_score_type_body">Esta vista mantiene fijo un tipo de puntaje para que puedas comparar como se han desplazado todas las sefirot guardadas en el tiempo.</string>
    <string name="history_trends_visible_sephirot_title">Elige que sefirot mostrar</string>
    <string name="history_trends_visible_sephirot_body">Activa o desactiva lineas de sefirot individuales para mantener la comparacion serena y legible.</string>
    <string name="history_trends_chart_by_sephira_title">%1$s a traves de las reflexiones guardadas</string>
    <string name="history_trends_chart_by_sephira_body">Cada linea muestra un tipo de puntaje para %1$s, usando las sesiones completadas guardadas en orden cronologico.</string>
    <string name="history_trends_chart_by_score_type_title">%1$s a traves del arbol</string>
    <string name="history_trends_chart_by_score_type_body">Cada linea muestra una sefira para %1$s, usando las sesiones completadas guardadas en orden cronologico.</string>
    <string name="history_trends_chart_helper_by_sephira">Lee primero el final de las lineas. Alli se ve hacia donde se inclina hoy esta sefira entre los tres tipos de puntaje.</string>
    <string name="history_trends_chart_helper_by_score_type">Usa juntas la leyenda y el detalle de puntos si las lineas empiezan a sentirse densas.</string>
    <string name="history_trends_chart_empty_title">Elige al menos una sefira</string>
    <string name="history_trends_chart_empty_body">Activa una o mas sefirot para dibujar la linea de comparacion de este tipo de puntaje.</string>
    <string name="history_trends_legend_value">Ultimo %1$d</string>
    <string name="history_trends_points_title">Detalle de puntos guardados</string>
    <string name="history_trends_points_body">Las fechas y los valores se mantienen visibles debajo de la grafica para que cada punto guardado pueda leerse con calma y no solo a traves del trazo visual.</string>
    <string name="history_trends_missing_value">No guardado</string>
    <string name="history_list_title">Evaluaciones completadas</string>
    <string name="history_list_body">Cada tarjeta muestra cuando se completo la reflexion y una idea rapida de donde el arbol se sintio mas tenso y mas asentado.</string>
    <string name="history_card_eyebrow">Reflexion guardada</string>
    <string name="history_completed_at">Completada %1$s</string>
    <string name="history_started_at">Iniciada %1$s</string>
    <string name="history_session_count_label">Sefirot guardadas</string>
    <string name="history_session_count_value">%1$d de %2$d</string>
    <string name="history_tension_label">Mayor tension</string>
    <string name="history_needs_attention_summary">%1$s cargo la mayor tension en esta reflexion.</string>
    <string name="history_most_balanced_summary">%1$s se sintio mas asentada aqui, con %2$d de balance.</string>
    <string name="history_open_action">Abrir resultados guardados</string>
    <string name="placeholder_learn_title">Aprender y Acerca de</string>
    <string name="placeholder_learn_body">Esta area seguira creciendo como el acompanamiento educativo mas profundo de la evaluacion, con contexto ampliado adaptado del material fuente.</string>
    <string name="learn_title">Aprender mediante cursos</string>
    <string name="learn_subtitle">Explora lecturas mas amplias construidas desde el mismo material fuente del Arbol de la Vida, manteniendose mas cerca de su voz de ensenanza cabalistica.</string>
    <string name="learn_footer">El catalogo actual comienza con el panorama del Arbol de la Vida y mantiene el recorrido de lectura sereno y facil de retomar.</string>
    <string name="learn_loading_title">Preparando tus cursos</string>
    <string name="learn_loading_body">Cargando el catalogo actual de cursos desde el contenido local.</string>
    <string name="learn_error_title">Los cursos no estan disponibles ahora</string>
    <string name="learn_error_body">No se pudo cargar el catalogo de aprendizaje en este momento. Intentalo de nuevo.</string>
    <string name="learn_not_found_title">No se encontro este curso</string>
    <string name="learn_not_found_body">El contenido de lectura para este destino no esta disponible ahora mismo.</string>
    <string name="learn_locked_title">Esta seccion todavia esta bloqueada</string>
    <string name="learn_locked_body">Termina primero la seccion anterior y esta se abrira automaticamente.</string>
    <string name="learn_retry">Intentar de nuevo</string>
    <string name="learn_open_course_action">Abrir curso</string>
    <string name="learn_open_section_action">Abrir seccion</string>
    <string name="learn_sections_title">Secciones disponibles</string>
    <string name="learn_sections_subtitle">%1$d de %2$d secciones ya estan disponibles para leer en este curso.</string>
    <string name="learn_sections_progress">%1$d/%2$d</string>
    <string name="learn_course_sections_badge">Secciones ahora</string>
    <string name="learn_course_time_badge">Tiempo estimado</string>
    <string name="learn_course_eyebrow">Curso</string>
    <string name="learn_course_footer">Este curso esta organizado para sentirse sereno y facil de retomar, tanto si lees seguido como si vuelves seccion por seccion.</string>
    <string name="learn_minutes_short">%1$d min</string>
    <string name="learn_section_title_with_number">%1$d. %2$s</string>
    <string name="learn_section_position">Seccion %1$d de %2$d disponibles actualmente</string>
    <string name="learn_previous_section_action">Volver a %1$s</string>
    <string name="learn_next_section_action">Continuar a %1$s</string>
    <string name="learn_next_section_locked">%1$s sigue bloqueada</string>
    <string name="learn_mark_section_completed">Marcar seccion como terminada</string>
    <string name="learn_back_to_course_action">Terminar y volver al curso</string>
    <string name="learn_course_overview_action">Volver a la vista del curso</string>
    <string name="learn_section_status_available">Disponible para leer</string>
    <string name="learn_section_status_locked">Bloqueada</string>
    <string name="learn_section_status_completed">Terminada</string>
    <string name="learn_section_status_in_progress">Seccion actual</string>
    <string name="learn_reader_status_ready">Lista para leer</string>
    <string name="learn_reader_footer_unfinished">Termina esta seccion cuando te sientas listo. El siguiente capitulo se abre solo despues de marcar como terminada la seccion actual.</string>
    <string name="learn_reader_footer_completed">Este capitulo ya esta completo. Puedes seguir adelante o volver a una seccion anterior para releerla a tu propio ritmo.</string>
    <string name="settings_title">Ajustes</string>
    <string name="settings_eyebrow">Espacio de reflexion</string>
    <string name="settings_body">Ajusta el idioma, la apariencia, la comodidad de la evaluacion y los detalles de apoyo de tu espacio de reflexion.</string>
    <string name="settings_language_title">Idioma</string>
    <string name="settings_language_body">Elige si Numyah Mind sigue el idioma de tu dispositivo o se mantiene en ingles o espanol en toda la app.</string>
    <string name="settings_language_supporting">Los cambios de idioma se mantienen en lectura, evaluacion y resultados para que toda la experiencia siga alineada.</string>
    <string name="settings_language_system_title">Usar idioma del dispositivo</string>
    <string name="settings_language_system_body">Sigue automaticamente el idioma de tu dispositivo.</string>
    <string name="settings_language_english_title">Ingles</string>
    <string name="settings_language_english_body">Usa ingles en toda la experiencia de la app.</string>
    <string name="settings_language_spanish_title">Espanol</string>
    <string name="settings_language_spanish_body">Usa espanol en toda la experiencia de la app.</string>
    <string name="settings_appearance_title">Apariencia</string>
    <string name="settings_appearance_body">Elige la apariencia que te resulte mas comoda para leer y reflexionar en distintos entornos.</string>
    <string name="settings_assessment_title">Experiencia de evaluacion</string>
    <string name="settings_assessment_body">Controla algunos detalles de experiencia que influyen en como comienza y se siente la reflexion en tu dispositivo.</string>
    <string name="settings_mock_history_title">Herramientas de prueba</string>
    <string name="settings_mock_history_body">Usa evaluaciones completadas simuladas en local para revisar mas rapido Historial, resultados guardados y flujos relacionados durante el desarrollo.</string>
    <string name="settings_mock_history_toggle_title">Usar historial completado simulado</string>
    <string name="settings_mock_history_toggle_body_off">Muestra diez reflexiones completadas generadas en las superficies que leen el historial guardado, sin cambiar tu historial real en la base de datos local.</string>
    <string name="settings_mock_history_toggle_body_on">El historial completado simulado esta activo en este momento. Apagalo para devolver esas superficies a tu historial local real guardado.</string>
    <string name="settings_mock_history_dialog_title">Activar historial simulado?</string>
    <string name="settings_mock_history_dialog_body">Esta herramienta de prueba cambia temporalmente las superficies de historial completado a diez evaluaciones de ejemplo generadas para que puedas revisar mas rapido Historial, Resultados y flujos relacionados. Tu historial real guardado en la base de datos permanece intacto debajo y volvera cuando apagues esto.</string>
    <string name="settings_mock_history_dialog_confirm">Usar historial simulado</string>
    <string name="settings_mock_history_dialog_cancel">Ahora no</string>
    <string name="settings_debug_tools_title">Las herramientas de depuracion estan visibles</string>
    <string name="settings_debug_tools_body">Estas herramientas se ocultan por defecto para que Ajustes siga centrado en la experiencia principal.</string>
    <string name="settings_debug_tools_supporting">Toca cinco veces otra vez el hero de Ajustes cuando quieras volver a ocultarlas.</string>
    <string name="settings_debug_tools_revealed_notice">Las herramientas de depuracion ya estan visibles.</string>
    <string name="settings_debug_tools_hidden_notice">Las herramientas de depuracion volvieron a ocultarse.</string>
    <string name="settings_observability_checks_title">Comprobaciones de observabilidad</string>
    <string name="settings_observability_checks_body">Usa estas acciones solo de depuracion para verificar la telemetria para testers antes de subir una compilacion a pruebas internas o cerradas.</string>
    <string name="settings_observability_nonfatal_title">Informar un no fatal de prueba</string>
    <string name="settings_observability_nonfatal_body">Envia un problema recuperable de verificacion por la canalizacion actual de observabilidad sin salir de la app.</string>
    <string name="settings_observability_nonfatal_action">Enviar no fatal</string>
    <string name="settings_observability_crash_title">Forzar un fallo de prueba</string>
    <string name="settings_observability_crash_body">Cierra la compilacion de depuracion con un fallo deliberado para que Crashlytics confirme que el reporte fatal esta conectado correctamente.</string>
    <string name="settings_observability_crash_action">Forzar fallo</string>
    <string name="settings_theme_system_title">Usar ajuste del dispositivo</string>
    <string name="settings_theme_system_body">Sigue automaticamente la preferencia de tu dispositivo.</string>
    <string name="settings_theme_light_title">Modo claro</string>
    <string name="settings_theme_light_body">Mantiene la app luminosa y abierta para leer durante el dia.</string>
    <string name="settings_theme_dark_title">Modo oscuro</string>
    <string name="settings_theme_dark_body">Usa una paleta oscura mas suave para reflexionar con poca luz.</string>
    <string name="settings_honesty_notice_title">Mostrar nota de honestidad</string>
    <string name="settings_honesty_notice_body">Muestra la breve nota de encuadre antes de comenzar una evaluacion.</string>
    <string name="settings_onboarding_title">Onboarding</string>
    <string name="settings_onboarding_body">Vuelve a la introduccion cuando quieras una nueva orientacion sobre el marco y la experiencia.</string>
    <string name="settings_replay_onboarding_title">Volver a ver onboarding</string>
    <string name="settings_replay_onboarding_body">Abre de nuevo la bienvenida sin borrar tus evaluaciones guardadas.</string>
    <string name="settings_replay_onboarding_action">Ver introduccion</string>
    <string name="settings_replay_onboarding_dialog_title">Volver a ver onboarding?</string>
    <string name="settings_replay_onboarding_dialog_body">Esto abrira otra vez la introduccion y marcara el onboarding como incompleto, pero no eliminara tus datos guardados de reflexion.</string>
    <string name="settings_replay_onboarding_confirm">Abrir onboarding</string>
    <string name="settings_replay_onboarding_cancel">Ahora no</string>
    <string name="settings_privacy_title">Privacidad y datos</string>
    <string name="settings_privacy_body">Revisa como tus datos de reflexion permanecen en tu dispositivo y que telemetria limitada para testers puede activarse.</string>
    <string name="settings_about_title">Acerca de Numyah Mind</string>
    <string name="settings_about_body">Vuelve al proposito reflexivo de la app, a sus limites como producto y al contexto clave para leer tus resultados.</string>
    <string name="settings_open_detail_action">Abrir detalle</string>
    <string name="settings_privacy_eyebrow">Privacidad y datos</string>
    <string name="settings_privacy_screen_title">Como se maneja tu informacion de reflexion</string>
    <string name="settings_privacy_screen_body">Numyah Mind esta pensada para sentirse privada, serena y local. Estas notas explican que se queda en tu dispositivo, que telemetria limitada para testers puede activarse y que cambia al volver a ver el onboarding.</string>
    <string name="settings_privacy_local_title">Guardado en este dispositivo</string>
    <string name="settings_privacy_local_body">El estado del onboarding, los ajustes, el progreso de evaluaciones, las respuestas guardadas y los resultados guardados estan pensados para quedarse en tu dispositivo en la experiencia principal v1.</string>
    <string name="settings_privacy_resume_title">Se usa para retomar e historial</string>
    <string name="settings_privacy_resume_body">Los datos guardados de evaluacion ayudan a que la app te devuelva a una reflexion sin terminar y te muestre despues tus resultados completados. Estan ahi para sostener continuidad, no para crear un perfil fuera de tu dispositivo.</string>
    <string name="settings_privacy_onboarding_title">Volver a ver onboarding</string>
    <string name="settings_privacy_onboarding_body">Volver a ver el onboarding reinicia solo la introduccion para que puedas leer otra vez el encuadre. No borra evaluaciones, respuestas ni resultados guardados.</string>
    <string name="settings_privacy_tester_telemetry_title">Telemetria limitada para testers</string>
    <string name="settings_privacy_tester_telemetry_body">Cuando la observabilidad para testers esta activada en pruebas internas o cerradas, Numyah Mind puede enviar informes de fallos, informes de errores recuperables y un conjunto pequeno de senales de flujo, como la finalizacion del onboarding, la entrada a la evaluacion, la finalizacion de la evaluacion, la apertura del detalle de resultados, el reingreso desde Historial, la lectura en Aprender y cambios clave de ajustes. Las respuestas de reflexion, el contenido interpretativo escrito y los detalles guardados de puntajes no forman parte de esta taxonomia analitica.</string>
    <string name="settings_privacy_boundary_title">Limite del producto</string>
    <string name="settings_privacy_boundary_body">Numyah Mind es una herramienta de autorreflexion. No esta pensada como un producto diagnostico, psiquiatrico o clinico de salud mental, y sus datos guardados deben leerse dentro de ese mismo espiritu reflexivo.</string>
    <string name="settings_privacy_footer">El diseno local sigue siendo parte del modelo de confianza de esta app, por eso las explicaciones de privacidad y los limites de telemetria para testers siguen siendo claros, serenos y faciles de revisar.</string>
    <string name="settings_about_eyebrow">Acerca de Numyah Mind</string>
    <string name="settings_about_screen_title">Una herramienta reflexiva, no una etiqueta fija</string>
    <string name="settings_about_screen_body">Numyah Mind traduce el Arbol de la Vida en una reflexion psicologica con los pies en la tierra. Busca ayudarte a notar tendencias actuales sin convertirlas en etiquetas fijas sobre quien eres.</string>
    <string name="settings_about_purpose_title">Por que existe esta app</string>
    <string name="settings_about_purpose_body">La meta es ofrecer una estructura serena para la autoobservacion a traves de las diez sefirot, usando un lenguaje psicologicamente fundamentado, espiritualmente respetuoso y no patologizante.</string>
    <string name="settings_about_framework_title">Como se usa el marco</string>
    <string name="settings_about_framework_body">Aqui el Arbol de la Vida se usa como un mapa de reflexion. Cada sefira se convierte en un area practica de experiencia que puedes explorar mediante introducciones breves, preguntas, interpretaciones y practicas sugeridas.</string>
    <string name="settings_about_interpretation_title">Como leer tus resultados</string>
    <string name="settings_about_interpretation_body">Los resultados describen patrones presentes como balance, carencia o exceso. Estan pensados como un lenguaje direccional y amable, especialmente cuando la senal es mixta, y no deben tratarse como una afirmacion rigida sobre tu identidad.</string>
    <string name="settings_about_version_title">Version actual de la app</string>
    <string name="settings_about_version_body">Version %1$s</string>
    <string name="settings_about_footer">Esta app sigue queriendo sentirse humana, practica y reflexiva incluso cuando su lenguaje toma elementos de una tradicion simbolica mas profunda.</string>
</resources>
