<resources>
    <string name="app_name">Numyah Mind</string>
    <string name="progress_indicator_desccription">Cargando, por favor espera</string>
    <string name="nav_home">Inicio</string>
    <string name="nav_history">Historial</string>
    <string name="nav_learn">Aprender</string>
    <string name="nav_settings">Ajustes</string>
    <string name="screen_onboarding">Bienvenida</string>
    <string name="screen_assessment">Evaluacion</string>
    <string name="screen_assessment_with_sephira">Evaluacion: %1$s</string>
    <string name="screen_results">Resultados</string>
    <string name="screen_history">Historial</string>
    <string name="screen_learn">Aprender</string>
    <string name="screen_settings">Ajustes</string>
    <string name="app_loading_title">Preparando tu espacio de reflexion</string>
    <string name="app_loading_body">Cargando tu experiencia local y eligiendo el mejor punto de inicio.</string>
    <string name="home_title">Reflexion del Arbol de la Vida</string>
    <string name="home_subtitle">Un espacio sereno y local para la autorreflexion psicologica a traves de las diez sefirot.</string>
    <string name="home_primary_cta">Iniciar evaluacion</string>
    <string name="home_secondary_cta">Ver ultimos resultados</string>
    <string name="home_progress_title">Lo que incluye esta primera base</string>
    <string name="home_progress_body">Onboarding, navegacion, estructura bilingue y pantallas placeholder para los flujos que construiremos despues.</string>
    <string name="home_cards_title">Explora la estructura</string>
    <string name="home_card_history_title">Historial de evaluaciones</string>
    <string name="home_card_history_body">Revisa sesiones guardadas y futuras repeticiones cuando conectemos la persistencia completa.</string>
    <string name="home_card_learn_title">Aprende el marco</string>
    <string name="home_card_learn_body">Lee el contexto mas profundo del Arbol de la Vida con un lenguaje psicologico y respetuoso.</string>
    <string name="home_card_settings_title">Idioma y preferencias</string>
    <string name="home_card_settings_body">Prepara el soporte para ingles y espanol, el encuadre de privacidad y futuras preferencias locales.</string>
    <string name="onboarding_step_counter">Paso %1$d de %2$d</string>
    <string name="onboarding_back">Atras</string>
    <string name="onboarding_continue">Continuar</string>
    <string name="onboarding_finish">Comenzar</string>
    <string name="onboarding_skip">Saltar introduccion</string>
    <string name="onboarding_eyebrow">Numyah Mind</string>
    <string name="onboarding_page_1_title">Un mapa amable para la autorreflexion</string>
    <string name="onboarding_page_1_body">Numyah Mind te ayuda a reflexionar sobre tu experiencia actual a traves del Arbol de la Vida. Traduce cada sefira en temas humanos con los pies en la tierra, como los limites, la vitalidad, el flujo emocional, el discernimiento, la compasion y la accion cotidiana.\n\nNo estas aqui para recibir una etiqueta. Estas aqui para notar patrones, comprenderte con mas matiz y continuar con mayor claridad.</string>
    <string name="onboarding_page_2_title">Como se organiza la evaluacion</string>
    <string name="onboarding_page_2_body">Iras avanzando por las diez sefirot una por una: Malkhut, Yesod, Hod, Netzach, Tiferet, Gevurah, Chesed, Binah, Chokhmah y Keter.\n\nAntes de cada seccion veras una introduccion breve en lenguaje practico. Despues responderas un pequeno grupo de preguntas con una escala simple pensada para sentirse serena y manejable en movil.</string>
    <string name="onboarding_page_3_title">Balance, carencia y exceso</string>
    <string name="onboarding_page_3_body">Tus resultados se describen a traves de tres tendencias: balance, carencia y exceso.\n\nEl balance apunta a una expresion mas integrada. La carencia sugiere que un area podria estar menos sostenida o ser mas dificil de acceder en este momento. El exceso sugiere que un area podria estar sobreextendida o cargando mas fuerza de la que ayuda. Estas son tendencias actuales, no afirmaciones fijas sobre tu identidad.</string>
    <string name="onboarding_page_4_title">Que ocurre con tus resultados</string>
    <string name="onboarding_page_4_body">Cuando termines, recibiras un perfil completo del Arbol de la Vida a traves de las diez sefirot.\n\nPodras abrir cada area para una interpretacion mas amplia, con expresion saludable, patrones de carencia, patrones de exceso y practicas sugeridas. Cuando un resultado sea mixto, el lenguaje se mantendra suave y reflexivo en lugar de forzar una etiqueta rigida.</string>
    <string name="onboarding_page_5_title">Privada, local y lista para un aprendizaje mas profundo</string>
    <string name="onboarding_page_5_body">Tu experiencia principal es local en tu dispositivo. El progreso se guarda de forma privada y el flujo principal de evaluacion esta pensado para funcionar sin conexion.\n\nEsta introduccion mantiene las cosas simples. Si despues quieres mas contexto, podras explorarlo en Aprender y en los resultados de cada sefira.</string>
    <string name="onboarding_footer">Una introduccion serena antes de comenzar.</string>
    <string name="onboarding_supporting_caption">Reflexion, no diagnostico</string>
    <string name="onboarding_primary_visual_title">El Arbol de la Vida traducido a la experiencia vivida</string>
    <string name="placeholder_primary_action">Volver al inicio</string>
    <string name="placeholder_assessment_title">Placeholder del flujo de evaluacion</string>
    <string name="placeholder_assessment_body">El cuestionario y las introducciones por sefira vienen despues. Esta ruta ya existe para conectar la estructura principal antes de cerrar el scoring y el contenido.</string>
    <string name="assessment_intro_eyebrow">Sefira actual</string>
    <string name="assessment_intro_title">Introduccion a la reflexion</string>
    <string name="assessment_intro_image_description">Ilustracion para la introduccion de la evaluacion de la sefira actual</string>
    <string name="assessment_honesty_title">Una nota breve antes de comenzar</string>
    <string name="assessment_honesty_card_title">Esta reflexion funciona mejor con honestidad</string>
    <string name="assessment_honesty_body">Esta reflexion es mas util cuando tus respuestas son honestas sobre como te sientes hoy.\n\nNo hay respuestas correctas aqui. No necesitas mostrar tu mejor version, solo tu experiencia real en este momento.</string>
    <string name="assessment_honesty_skip_label">No volver a mostrar esto</string>
    <string name="assessment_honesty_continue">Continuar</string>
    <string name="assessment_intro_meaning_title">Lo que senala esta sefira</string>
    <string name="assessment_intro_reflection_title">Lo que reflexionaras aqui</string>
    <string name="assessment_start">Comenzar reflexion</string>
    <string name="assessment_resume">Retomar reflexion</string>
    <string name="assessment_continue">Continuar</string>
    <string name="assessment_back">Atras</string>
    <string name="assessment_retry">Intentar de nuevo</string>
    <string name="assessment_question_counter">Pregunta %1$d de %2$d</string>
    <string name="assessment_page_counter">Pagina %1$d de %2$d</string>
    <string name="assessment_selected_answer">Respuesta seleccionada</string>
    <string name="assessment_result_title">Tu reflexion de %1$s</string>
    <string name="assessment_result_balance">Balance</string>
    <string name="assessment_result_deficiency">Carencia</string>
    <string name="assessment_result_excess">Exceso</string>
    <string name="assessment_result_leans_balance">Tiende al balance</string>
    <string name="assessment_result_leans_deficiency">Tiende a la carencia</string>
    <string name="assessment_result_leans_excess">Tiende al exceso</string>
    <string name="assessment_result_summary_balance">Tu relacion con la vida material se ve bastante enraizada en este momento.</string>
    <string name="assessment_result_summary_deficiency">Tus respuestas sugieren que Malkuth podria estar menos sostenida en este momento.</string>
    <string name="assessment_result_summary_excess">Tus respuestas sugieren que Malkuth podria estar cargando demasiada fuerza en este momento.</string>
    <string name="assessment_result_summary_leans_balance">Tus respuestas se inclinan hacia una relacion enraizada con la vida material.</string>
    <string name="assessment_result_summary_leans_deficiency">Tus respuestas se inclinan hacia una menor base o sosten en la vida material.</string>
    <string name="assessment_result_summary_leans_excess">Tus respuestas se inclinan hacia una sobreextension en la vida material.</string>
    <string name="assessment_result_what_it_means_title">Que significa esto</string>
    <string name="assessment_result_meaning_balance">En terminos practicos, esto apunta a una conexion mas estable con el cuerpo, las posesiones y la realidad cotidiana. Puede que seas capaz de cuidar la vida material sin quedar dominado por ella.</string>
    <string name="assessment_result_meaning_deficiency">En terminos practicos, esto puede significar que el cuerpo, los recursos o la estructura cotidiana estan recibiendo menos atencion de la que necesitan. No significa fracaso. Sugiere que esta area podria necesitar mas cuidado, constancia y presencia.</string>
    <string name="assessment_result_meaning_excess">En terminos practicos, esto puede significar que el dinero, las posesiones, el control o las rutinas fisicas estan ocupando mas espacio del que ayuda. Sugiere que el mundo material podria estar cargando demasiado peso emocional en este momento.</string>
    <string name="assessment_result_meaning_leans_balance">Este resultado es relativamente balanceado, aunque no esta fuertemente fijado. Sugiere un patron generalmente enraizado con espacio para seguir observando.</string>
    <string name="assessment_result_meaning_leans_deficiency">Este resultado no es absoluto. Sugiere una tendencia actual a sentir menos enraizamiento en el cuerpo, la vida practica o el sosten material.</string>
    <string name="assessment_result_meaning_leans_excess">Este resultado no es absoluto. Sugiere una tendencia actual a que las preocupaciones materiales o el control corporal ocupen mas espacio del necesario.</string>
    <string name="assessment_confidence_high">Confianza alta</string>
    <string name="assessment_confidence_medium">Confianza media</string>
    <string name="assessment_confidence_low">Confianza baja</string>
    <string name="assessment_confidence_note_high">Tus respuestas formaron un patron claro en esta seccion.</string>
    <string name="assessment_confidence_note_medium">Tus respuestas formaron un patron visible, con algunas senales mixtas.</string>
    <string name="assessment_confidence_note_low">Tus respuestas fueron mas mixtas aqui, asi que este resultado conviene leerlo como una direccion suave y no como una etiqueta rigida.</string>
    <string name="assessment_score_balance">Balance</string>
    <string name="assessment_score_deficiency">Carencia</string>
    <string name="assessment_score_excess">Exceso</string>
    <string name="assessment_result_daily_life_title">Como puede mostrarse</string>
    <string name="assessment_result_daily_life_balance">Esto puede mostrarse como un cuidado estable de la salud, un manejo realista del dinero o las posesiones, y una sensacion de que la vida practica te sostiene en lugar de alejarte de ti mismo.</string>
    <string name="assessment_result_daily_life_deficiency">Esto puede mostrarse como descuido del cuerpo, evitacion de responsabilidades practicas, desconexion de la estabilidad material, o tratar las necesidades basicas como menos importantes que todo lo demas.</string>
    <string name="assessment_result_daily_life_excess">Esto puede mostrarse como un enfoque excesivo en el control, la productividad, las posesiones, la imagen o la disciplina corporal, hasta el punto de que la vida material empiece a quitar espacio a la soltura, la flexibilidad o el espacio emocional.</string>
    <string name="assessment_result_next_step_title">Un siguiente paso util</string>
    <string name="assessment_result_next_step_balance">Sigue observando lo que te ayuda a mantenerte enraizado sin volverte rigido. Los habitos pequenos y repetibles son mas utiles aqui que perseguir la perfeccion.</string>
    <string name="assessment_result_next_step_deficiency">Un siguiente paso amable es fortalecer un acto basico de cuidado: comida, descanso, movimiento, consciencia del dinero o atencion al entorno. La meta no es la intensidad. Es la constancia.</string>
    <string name="assessment_result_next_step_excess">Un siguiente paso amable es aflojar una zona de sobrecontrol y preguntar que se sentiria de apoyo en vez de exigente. La meta no es abandonar la estructura, sino volverla mas humana.</string>
    <string name="assessment_result_continue_action">Continuar a %1$s</string>
    <string name="assessment_result_home_action">Abrir vista general de resultados</string>
    <string name="assessment_error_load">La evaluacion no pudo cargarse en este momento.</string>
    <string name="assessment_error_save">Tu respuesta no pudo guardarse. Intentalo de nuevo.</string>
    <string name="assessment_error_continue">La evaluacion no pudo continuar en este momento. Intentalo de nuevo.</string>
    <string name="assessment_error_back">La pregunta anterior no pudo restaurarse en este momento. Intentalo de nuevo.</string>
    <string name="assessment_exit_dialog_title">Salir de esta reflexion?</string>
    <string name="assessment_exit_dialog_body">Tu progreso se guarda mientras avanzas. Si vuelves al inicio ahora, podras continuar esta reflexion despues.</string>
    <string name="assessment_exit_dialog_confirm">Ir a Inicio</string>
    <string name="assessment_exit_dialog_cancel">Quedarme aqui</string>
    <string name="placeholder_results_title">Placeholder de resultados</string>
    <string name="placeholder_results_body">Esta pantalla evolucionara hacia el perfil completo del Arbol de la Vida con diez sefirot, lenguaje suave de confianza e interpretaciones mas profundas.</string>
    <string name="results_empty_title">Todavia no hay resultados completados</string>
    <string name="results_empty_body">Termina la reflexion actual para ver aqui tu vista guardada del Arbol de la Vida.</string>
    <string name="results_error_title">Los resultados no estan disponibles ahora</string>
    <string name="results_error_body">Tus resultados guardados no pudieron cargarse en este momento. Intentalo de nuevo.</string>
    <string name="results_overview_title">Ultima vista general del Arbol de la Vida</string>
    <string name="results_overview_subtitle">%1$d de %2$d sefirot tienen resultados guardados en esta evaluacion completada.</string>
    <string name="results_overview_status_latest">Reflexion completada mas reciente</string>
    <string name="results_ranking_title">Como se esta ordenando el arbol actual</string>
    <string name="results_ranking_body">Las tarjetas de abajo estan ordenadas de mas desequilibrio a mas balance, usando carencia mas exceso como la tension principal mientras siguen mostrando las tres fuerzas.</string>
    <string name="results_needs_attention_title">Necesita mas atencion</string>
    <string name="results_needs_attention_body">%1$s es la sefira que ahora mismo carga mas tension, con un puntaje de desequilibrio de %2$d.</string>
    <string name="results_most_balanced_title">La mas equilibrada ahora</string>
    <string name="results_most_balanced_body">%1$s es la que ahora mismo se ve mas asentada, con %2$d de balance.</string>
    <string name="results_rank_badge">Puesto %1$d de %2$d</string>
    <string name="results_imbalance_badge">Desequilibrio %1$d</string>
    <string name="results_percent_value">%1$d%%</string>
    <string name="results_score_summary">Balance %1$s, Carencia %2$s, Exceso %3$s</string>
    <string name="placeholder_history_title">Placeholder de historial</string>
    <string name="placeholder_history_body">Las evaluaciones completadas y sus repeticiones apareceran aqui cuando agreguemos persistencia local de sesiones y resultados.</string>
    <string name="placeholder_learn_title">Placeholder de Aprender y Acerca de</string>
    <string name="placeholder_learn_body">Esta area guardara el contenido educativo mas amplio adaptado del documento fuente, separado del onboarding breve.</string>
    <string name="settings_title">Ajustes</string>
    <string name="settings_eyebrow">Espacio de reflexion</string>
    <string name="settings_body">Ajusta como se siente Numyah Mind en tu dispositivo. Este espacio cubre idioma, apariencia, preferencias de la evaluacion, guia de privacidad y apoyo para el onboarding.</string>
    <string name="settings_language_title">Idioma</string>
    <string name="settings_language_body">Numyah Mind debe ofrecer idioma por defecto del sistema, ingles y espanol como opciones globales de la app.</string>
    <string name="settings_language_supporting">Los controles de idioma quedan reservados para la siguiente fase para que la experiencia global de la app se mantenga coherente cuando lleguen.</string>
    <string name="settings_appearance_title">Apariencia</string>
    <string name="settings_appearance_body">El tema debe ofrecer modo por defecto del sistema, claro y oscuro para que la experiencia de reflexion se mantenga comoda en distintos entornos.</string>
    <string name="settings_assessment_title">Experiencia de evaluacion</string>
    <string name="settings_assessment_body">Los ajustes deben permitirte controlar si la breve nota de honestidad aparece antes de comenzar la evaluacion.</string>
    <string name="settings_theme_system_title">Usar ajuste del dispositivo</string>
    <string name="settings_theme_system_body">Sigue automaticamente la preferencia de tu dispositivo.</string>
    <string name="settings_theme_light_title">Modo claro</string>
    <string name="settings_theme_light_body">Mantiene la app luminosa y abierta para leer durante el dia.</string>
    <string name="settings_theme_dark_title">Modo oscuro</string>
    <string name="settings_theme_dark_body">Usa una paleta oscura mas suave para reflexionar con poca luz.</string>
    <string name="settings_honesty_notice_title">Mostrar nota de honestidad</string>
    <string name="settings_honesty_notice_body">Muestra la breve nota de encuadre antes de comenzar una evaluacion.</string>
    <string name="settings_onboarding_title">Onboarding</string>
    <string name="settings_onboarding_body">Vuelve a la introduccion cuando quieras una nueva orientacion sobre el marco y la experiencia.</string>
    <string name="settings_replay_onboarding_title">Volver a ver onboarding</string>
    <string name="settings_replay_onboarding_body">Abre de nuevo la bienvenida sin borrar tus evaluaciones guardadas.</string>
    <string name="settings_replay_onboarding_action">Ver introduccion</string>
    <string name="settings_replay_onboarding_dialog_title">Volver a ver onboarding?</string>
    <string name="settings_replay_onboarding_dialog_body">Esto abrira otra vez la introduccion y marcara el onboarding como incompleto, pero no eliminara tus datos guardados de reflexion.</string>
    <string name="settings_replay_onboarding_confirm">Abrir onboarding</string>
    <string name="settings_replay_onboarding_cancel">Ahora no</string>
    <string name="settings_privacy_title">Privacidad y datos</string>
    <string name="settings_privacy_body">Esta area debe explicar que la experiencia principal de reflexion es local en tu dispositivo y que volver a mostrar el onboarding no borra las evaluaciones guardadas.</string>
    <string name="settings_about_title">Acerca de Numyah Mind</string>
    <string name="settings_about_body">Esta area debe reforzar el proposito reflexivo y no diagnostico de la app, y mas adelante puede incluir la version y detalles de metodologia.</string>
    <string name="status_ready">Lista para la siguiente etapa</string>
</resources>
